智利抗爭的犧牲和成果

智利公營人權組織（INDH）一直監察抗爭發展，留意軍警的濫暴，並已施壓要內政部公開抗爭者的死因，其中五人的死證實跟軍警有關，包括：

Romario Veloz，來自 La Serena，頸部中槍；
Alex Núñez，來自 Maipú (RM)，頭骨及喉嚨有警棍擊傷的痕跡；
Kevin Gómez，來自 Coquimbo，被軍人射殺；
Manuel Rebolledo Navarrete，來自 Talcahuano，被軍車輾斃；
José Miguel Uribe Antipán，來自 Curicó，被軍人射殺。
可以見到，這 5 人全部死於非首都的城市。在二三線城市，軍警受到的監察較少；沒有鏡頭下，各式警棍、槍彈放題可想而知。INDH 的角色在這場民眾運動顯得非常重要。為了這 5 位有充分證據死於軍警武力之下的市民，INDH 已正式提交刑事訴訟，要軍警為相關殺人罪行負責。

如果我哋贏咗，是否要成立呢種組織，並由人民直選其Council成員？

.

未贏已經要